香港人與Black Lives Matter（黑人的命也是命）的連接屢遭惡意中傷及抹黑

黃之鋒不久前批評蘋果日報公開支持特朗普在BLM的行動，表示香港人應站在同時受害者的示威者一方，同時強調香港人需要建立的是跨黨派的國際連接，而非傾向支持某單一政黨，《香港人權與民主法案》就是跨黨派的成果。要細說，特朗普一開始並不想簽署《人權法案》，反而是民主黨更大力推行落實。之後眾志敖卓軒更公開表示只有少數的香港極右份子支持特朗普，大部分香港人都是支持BLM示威者的。雖然他的說法並無數據支持，但已表明了眾志的立場。黃和敖更因此遭到本土派的追擊，以致黃不得不公開向連登仔道歉以挽回支持。至於楊政賢所謂「接受國家民主基金會的資助」，指的是雨傘運動後他曾到美國進行交流，由NED資助，但那能代表什麼？既然是跨黨派的國際連接，自然香港人與兩黨皆有接觸是正常之事。以上，無論是說黃之鋒或楊政賢是與種族主義共和黨合作並在港鼓吹反送中混動皆是無稽之談。

這事件的攻擊主要來自左翼的一個特定派系，他們狂妄地認為，任何表達反美帝國主義的外國都應予以支持，這意味著他們會選擇與中國共產黨和朝鮮等專制政權站在同一陣線。此等簡單化的敵我分類，與香港某些右翼如出一轍，「敵人的敵人就是朋友」，不論是非，實為愚昧之極。儘管自稱是左翼，卻會對香港的時局發表令人難以理解的立場，例如對警察暴力的支持以及對數百萬香港人對民主的要求的譴責。這個現象，是否與現時香港右翼對美國警察暴力的支持及對BLM示威者的譴責似曾相識？這兩種派系，不論左右，都是無國界社運與流傘及一群真心支持普世民主價值者所不齒的。